原來塞車原因底咁

班司機揸車唔協調

阿媽係女人

班巴士佬不停埋站出站

三線行車左線中線都比巴士佬霸左
其他車又迫過快線咁

同社會主義一樣

香港塞車主因9成都係啲巴士佬

無哂巴士條街會唔會仲塞

運輸成本效益最高嘅巴士居然變咗塞車主因

載客量高唔代表唔會搞到塞車，你可以cut 班次解決
事實就係巴士成日停定喺中線等埋站 3線變1線

前設係無晒巴士，本身搭巴士啲人會唔會轉揸車

窮撚無得揀，無晒巴士只會迫地鐵，但地鐵都會飽和，相對有錢但唔揸車嗰班就會揸車

講真香港交通算係咁，全世界計邊嗰地方可以路咁少人車咁多但唔塞

巴士佬係好鐘意阻哂成條線 因為架車大 好多時拎好多位 方便自己出 返工放工既時候經紅隧就最明顯

長話短說：冇嗮巴士只會更加塞

原因：鐵路運載力有限，無辦法霎時之間就增加到運載能力。市民會被逼改搭（中載客量）旅遊巴、（低載客量）小巴、電車，甚至（更低載客量）的士、私家車

推論：需要更多車輛滿足運輸市民既需要，屆時路面只會有更多車輛，片中提到既「monkey driver」馬騮司機只會喺路面更常見，所以塞車會更常出現

個人意見：巴士司機係職業司機，駕駛技術其實畀普通司機、假日司機更好，事故率更低，唔好因為雙層巴士大份就先入為主，覺得佢地塞住條路先搞到塞車

幽靈塞車嘛
垃圾駕駛者問題

所以結論係，香港太多人

你都on99 , 巴士本身就係要埋位出位 架啦

乜智障人士可以渣車架？

紅隧啲濕鳩左穿右插會唔會仲明顯呀？

班垃圾貨櫃佬 5.5 巴士佬 渣得果50-60塞返你老母閪慢線啦

你呢啲自私撚剩係識咁諗嘢
人哋車到幾多乘客呀屌你
你架私家車俾盡你坐到成架印度火車咁都唔知有冇巴士正常載客量既一半

利申好耐冇搭巴士同仆街黨鐵

巴士咁高載客量
你覺得佢阻你架私家車30秒
俾你坐咗4個人
都係120秒
人哋架巴士都唔知係你既幾多倍
再講
你讓一下巴士洗死咩

根本塞車既主因係太撚多車
政府以為抄牌同埋牌費就解決到

個問題唔係巴士，而家某啲巴士司機既態度
睇番條片咁講，如果最頭果部巴士司機為左方便自己就打斜埋站霸兩條線，咁就係阻住後面啲車（包括其他巴士）

如果巴士出站啲司機肯讓，佢就唔洗咁上落客啦
講真香港地司機禮讓佔少數
但搵食車司機黎講巴士佬態度好過晒所有其他司機啦

我覺得係觀感問題，隧道口講閪司機有排未數到巴士佬
只係佢部車大啲慢啲你覺得佢阻啲

計返人頭過五十架司家車都未必夠一架巴士咁多人
Cut走一架巴士會多五十架私家車係到左穿右插，真係會無咁塞？

支持cut哂全部巴士，香港人淨係准搭鐵

巴士司機既態度係有問題
有時手車仲好差
下下大大力急停

但如果其他道路使用者
平時自動d讓佢出先
佢就唔駛無啦啦申個頭出黎啦

但你都知香港地cut線都咁多督油L
何況要佢地讓架起步慢既巴士

Cls邊撚到關巴士事
你試下條路冇撚晒私家車 一定冇平時咁塞
一架車載成百幾人 你架爛鬼車載得個五個都冇
仲未計啲違泊撚樣
成班揸私家車嘅自私撚樣

最大原因，其他都係細因素

基本上我見巴士出站都會閃兩下大燈讓佢出，司機會俾個五回禮

真，尤其七人車得司機

利：七人車，但我返放工時間都唔係繁忙時段

望下隧道前炒車個班仆街
多數係私家車同送貨van仔/的士
幾時見過紅綠van/巴士炒得咁密
人地日日渣渣足十粒鐘渣幾十年車仲未比人釘牌總有原因

推車係香港文化

推香港獨立 唯一出路

你都on撚鳩嘅，之前2，3月全部巴士減到20分鐘班，觀塘道咪一樣塞，關巴士撚事

明明就係啲仆街私家車亂鳩泊唔識路阻撚住晒

所以香港咪成日周圍塞囉

香港道路設計on9都係塞車原因

唔計違法行為

有d路明顯成日塞係因為無劃雙黃雙白 變相有d仆街合法停車同插隊

雙白例如東廊入紅隧果條路 去到落斜灣位重係虛線
d仆街的士佬成日去到尾先停定插隊cut入黎
搞到三線變一線 唔塞車就難啦

重有d繁忙區 明明應該雙黃防止停車塞死
但都可以照單黃

d仆街的士佬 明明排緊過海 見到隔離線有空位就大腳zip入黎

中過一次招就死跟前車 唔撚讓佢位

咁係因為路窄嘅城市，私家車太撚多啫

人多路窄
元朗就係最佳例子
仲衰撚過港島
本身巴士貨車已經多
星期六日加埋班私家撚
行到唔洗行

試下學澳門咁。將條紅隧限死只準巴士行，睇下仲塞唔塞

單機啦傻鳩

青山道4條線有3條線拎黎泊車

點解唔係dc9問題？

有時一眼望去，成炸都係紅色

cls 明明就係太撚多私家車
而家停撚左貨少左人車仔女
路面暢順左好多啦
前前復課塞到仆街
又關巴士事？

人一藍

咁都有得入巴士數
好撚野

一到假期就唔塞車

cut 巴士而唔係cut 私家車
話你戇鳩驚你嬲

無巴士 個個渣車咪仲塞
你讀過書未

太多私家車，一架車得1~2 個
同埋好多大貨車
關巴士咩事

你話阻嘅話五十架私家車阻唔阻得過一架巴士？

收撚皮啦 係私家車過多啊on9

原因只有一個，就係人太多，死晒藍屍廢老大陸閪即可解決

巴士都會乖乖排隊
私家車唔左穿右插已經算偷笑

所以先會成日塞
佢嗰啲擺明自己已經揸私家車冇貢獻
仲要躁巴士底 再早攝右攝嗰啲撚樣

亂抛垃圾貴過抄牌幾倍就知on9 啦

抄牌個價大加幾倍，即刻少好多人揸車

一半好撚誇 十份一都畀多你

屌你老母有無咁on9
你不如話無哂所有私家車巴士的士咁就解決塞車問題吖弱智閪

講得好啱

我下次都試吓先

自動駕駛咪可以解決曬囉

點解連登呢排咁多熱狗同冇讀過書嘅人

唔計公路, 長沙灣道, 彌敦道, 英皇道, 軒尼斯道

你地可以話係巴士出出入入搞到塞, 但都無理由塞咁勁, 搞到巴士出入慢另一個原因係好多死車, 上落貨, 等人呀, 搞到巴士要多左時間出出入入
如果無死車, 佢地可以向前行慢慢搵機會再出, 唔係要扭45度咁出黎

不過到時搵食既人又屌, 唔洗做呀, 無位泊比我上落貨呀

所以應該齊齊用自動駕駛

最好成架巴士百幾二百人讓你一個人行先，咁就一定解決到塞車問題

大把撚樣揸車揸得閪啦
咁都可以屈巴士佬

如果冇晒巴士
等睇日日塞撚到曼谷咁

今日少左班私家車撚 早左30分鐘到公司
死傻系入返你老母西到 唔該

200個人人揸一架車睇下塞唔塞死你

如果無哂啲私家車，分分鐘唔使塞車。啲自私撚一到周末就泊哂街，尤其係長沙灣道啊，啱啱好泊到巴士站前，咁巴士司機點樣唔係 45 度角入站啊，班撚屌前後都泊哂車，三線變兩線，兩線變一線咁。

你睇下巴士上落客先講啦，唔係主原

宣布
屌巴士既 都係繁忙時間揸私家車既自私撚

仲有老奉打尖，中線cut入，原本塞一條變塞埋中線

仲有d 仆街司機亂9咁泊車
兩條線變一條線唔塞至奇

自私撚

咁cut哂所有巴士，每架巴士繁忙時間可以載成200人，依200人六成去左迫黨鐵，四成買架車仔揸，嗰度都多左80架車喇，80架私家車一定冇一架巴士埋站咁塞#goo

依家考車真係要考埋智商

利申：有車，去玩先揸，繁忙時間都係搭公共交通工具

加牌費加油稅車稅咪得囉

無錯 你當元朗既密集程度同旺角差唔多
但係啲路窄一半

有啲泊到巴士轉唔到彎就搞到塞死條路

香港行路都係

仲有一個主因係私家車乘載力用唔盡
好多時7人車都係得司機一個,或者多一個乘客
不過呢個問題我諗唔到點解決
可能係送完仔女返學佢地再返工都未定,好難一刀切

成日見到十架八架巴士空車繁忙時間用紅隧過海 轉西隧過一定冇咁塞

全香港多左咁多私家車,你又唔講???

有私家車司機不繼轉線想快啲

香港塞車十成都係你班仆街冚家剷唔識揸車嘅垃圾阻撚住曬最好死撚咗佢屌你老母

你太睇少印度人

跟車咁貼係香港好易出事

送返學咪坐巴士地鐵囉
好似北京咁單雙號行車就啱

埋位可以，但可唔可以唔好做哂單擋，霸住條線呀

咁佢等埋位要泊係邊?

排後面

點會係巴士
香港路少車多
除番開每架車架佔既地少過其他國家好撚多

如果彌敦道果d同一個位有三個站頭
每個站頭又一兩架巴士泊
我諗街頭排到街尾都未必夠位

正仆街自私撚

根本就係啲私家車，載得一兩個人但用咗成架車嘅道路空間，睇下繁忙時間條街啲私家車就知，仲好意思話巴士

如果真係肯認真抄牌，我諗都解決到1成塞車問題
特別係果啲本來3線，兩邊泊滿變一線
而家一日抄一兩次，泊得果啲都知頭知路知時間，唔撚驚你照泊
所以往往係一抄牌就走左7成車，但剩低3成都係塞住兩條線

如果試下部車任何時候一違泊，十分鐘就已經俾人抄撚左，仲點會有人泊？

至於大路高速果啲真係要交通規劃

屌巴士 不如屌啲快線撚先

全世界解決塞車問題都係由私家車著手，係香港先有人會怪巴士

睇返美國呢啲唔興公共運輸交通公具嘅地方，西雅圖得3百幾萬人口，高速公路都塞到仆街

同兒燈仔講常識

啲人揸車太唔專注，做決定又差

某d情況齋抄都冇用,有錢就大撚晒
做野附近有間順豐,對出係三線行車路
佢長期霸左一條車路擺貨,上落貨時段甚至條半路,勉強夠兩架細車同時過
就算一日抄佢兩三次都係千零蚊,仲平過租多個舖位,驚你有牙

私家車一樣,好多泊轉彎位一野塞住條路半個鐘
班狗最多黎到都係打電話叫車主黎揸走佢,最多抄下牌
抄一次幾舊水真係唔驚

呢d撚屌一見到拖走佢就最岩

咪傻啦，你就真係弱智
80架車向前行唔停會唔會塞？
如果有一架巴士停，後面係咪要幾住停呀，弱智閪都考到牌，你個牌呃返黎？

自己入去望下啲相 根本就係太多巴士塞住條路

淨係計佔地面積咁講係啱
但巴士要站站停 大概每1公里就要停一次
主要路段根本街頭到街尾都係巴士站

以我成日收工搭巴士既觀塘道東行計
路面4線 最右兩條點對點車行會通順好多
會塞係因為有仆街又打尖臨入黨鐵站底隧道插返出迴旋處

而最塞既係左2線 巴士排隊埋站 巴士打巴士尖
經常係休憩處站開始排 20分鐘都去唔到牛頭角站直頭覺得時間停頓左
但公平講巴士塞往往係燈位+排埋站上落客 私家車影響唔係好大

咪撚就係

好睇你邊區塞
不過主要係太多車

巴士一架載到100人 我當入面個個都轉做8人車都玩死你啦kai兜

根本唔關巴士事，就算關都係因為PK政府搞左個兩蚊益廢老政策出黎，舊時本來好多巴士可以飛站，例如過海線本身未過海根本無人會落車，但有左兩蚊之後D過海巴士都要站站停落客。下下都要埋站先至有巴士塞路既錯覺。

呢下真係幾有滿足感

大埔勁多雙黄咪又係咁

唔係，係佔中帶來嘅後遺症/s

cut班次你short撚左？？

80架車向前行，你個80架車唔洗上落客？

如果本身路面多車企車流尚算暢順
呢個動作足夠彌敦道街頭塞到街尾

其實要實驗話難唔難
4線路面左2劃做巴士線睇兩日就知

我都係 夠位都會讓佢先
個隻手會好細隻 咁伸出嚟

後面有車推緊我就收唔到油啦，快快手比油過咗架巴士佢仲好

起多啲停車場，令泊車平啲 (你睇下依家好多新商廈/住宅根本唔多車位)
同時大幅加炒牌價
入CBD要收錢
改善巴士服務

基本上確定左，塞車會怪巴士既撚樣
就係平時亂鳩泊車，甚麼泊埋巴士站既自私精

全世界公共交通工具本身就係用黎疏導交通，新加坡就係個好例子，私家車牌易考但係個車牌好貴，變相好少私家車，所以都好少塞車，如果用返你套理論，新加坡應該塞到hihi, 曼谷應該好順暢
其實transportation係好professional，大學都有得讀，唔係你話80架車會向前行就係，背後有好多野support, 建議你有興趣可以讀返個master了解下, 三言兩語解釋唔到咁多

係因為太多私家車
佢地又唔係揸得多

香港好多智障司機次次都賴巴士

依家WFH同停課，無左咁多私家車，條路順晒

你班自私撚唔好揸私家車咪唔塞囉。揸都算，仲要唔識揸車成日撞。

根本就唔係單一因素但大家都喺度放大對方嘅問題

尋根究底係而家啲人因為負擔能力越住越遠，住到出旮旯，巴士公司就猛開支線，長途線啲ABCDEFP 其實有8成路線係重疊，隧道廣場排隊埋站搞到塞返後面係一個事實

但有負擔得起嘅，就揸車，路面汽車數量增加但低運載力又係事實。 另外停車場嘅建設不加反減。

鐵路其實係窮L最佳方案，你話一部巴士百幾人，一部重鐵2千幾人，地鐵線仲可以密到少於2分鐘一班。但人搭巴士定揸車，都係貪點對點啫。

其實個濕鳩政府有無研究BRT系統去減低重疊？

其實唔協調係呢個世界所有人為問題既原因

係咪違泊先？
我唔熟果邊

我只係講緊道路設計問題

例如最近去過海之戀 入佢停車場條路會同迴旋處鬥塞
根本好多設計或新加既路線/匯合處係無plan過

的士佬同私家車成日罷哂巴士站等客，又點會埋到站？

其他時空嘅香港可能係咁

發覺樓上果啲屌巴士撚無人覆呢個reply

所以美國有carpool lane

派少陣膠啦屌你

不如睇吓香港實際情況

解釋下點解大老山獅子暑假停學果陣會順咁多?
同一路程, 暑假停學就45分鐘到, 有學生就75-90分鐘先到
巴士班次就係一樣咁多, 剩係見到少咗好多家長車接送

你條窮撚冇揸車私家車係停車場點撚樣係街上落客傻閪

下今日無左好多私家車，照早勁順

出下街啦毒撚，每次返工收工落雨巴士站先係塞車元凶

啲私家車打尖仲仆街啦

巴士有問題，私家車仲有問題 一塞小小就不斷cut線，後面見你cut又要停一停，咁咪仲塞

一架巴士當裝100人，嗰度當10架巴士停响度，咪試吓成千架車响紅隧口睇吓你暢唔暢順

百份報咪撚入

又要出圖

痴線，倒果為因🤡
偉業街勤力d拖車，觀塘已經無咁塞

我都建議你睇下外國巴士站同路線係點安排，香港既巴士規劃根本就亂鳩咁黎，巴士站巴安排係塞車主因

下，次次wfh 巴士班次無變都順左，原因係咩？
同埋落雨好有機會塞係因為大家都駛得慢左，關巴士咩事！

因為香港有部份人覺得自己有車就好撚巴撚閉
睇唔起啲人搭巴士咪覺得巴士阻頭阻勢

詳情就好似當年呢個傻閪咁

你不如去觀塘望下先再講

On9你試下所有搭巴士既人轉晒渣車，全港馬路癱瘓都似

講到巴士唔會cut線咁
今日番工先遇到部281A一出站就1線cut去3線
之後1,2,3來回cut
揸到小巴咁

Wfh咪就係冇人上落客順囉

巴士一cut霸閪兩條線，架架巴士埋站cut黎cut去痴鳩線

睇到樓上果個就知啲私家車撚有幾戇鳩
無啦啦話另一個巴打係毒撚，叫佢出街望下巴士落客有幾阻街
有理據你咪講囉

講到私家車唔會cut線咁

巴士cut線機會高d定係私家車cut線多啲 下下都見到班私家車，的士，小巴佬cut線。
當年學車個師博都話香港人一有機會就cut線

巴士陣

站站都停wor,原因咪就係私家車小左

其實睇吓屯公吐公炒車
涉及咩車多啲就知咩車引起塞車多啲啦
都唔撚使講咁多嘢

如果全港巴士按章工作 你估下交通會變成點?

即係你assume架架私家車要點對點有停車場先落？係既咁就唔會日日都有人比人捉違規上落客啦，傻鳩黎

啲私家車撚嚟嚟去去都係喺到人身攻擊係做乜鳩

私家車撚最期待嘅畫面
全部巴士唔cut線出入站

自以為是嘅人係咁

所有人錯L哂，佢最啱，以為自己揸車就人上人，我住過咁多地方，香港啲私家車司機最冇品，真係膠都廢事派俾啲自私撚

私家車撚一定好滿意

On9你試下所有私家車巴人轉閪搭巴士，全港巴士站癱瘓都似

我用簡單幾隻字總結

塞車主因係有人
1) 跟車大貼, 推車
2) 亂鳩咁CUT
3) 踩盡油門落重BRAKE...

結論: 急屎急撚到賴個班蠢撚, 正正就係塞車原兇... 而哩班蠢撚, 往往就係班死人搵食車司機...

私家車主會睇唔到呢個留言

渣車渣到火滾撚樣咁, CUT黎CUT去
撞親車都係呢D人屯公同龍翔道多得呢D人唔少 唔塞先係新聞

但係偏偏班低學歷又蠢, 駕駛態度差o既搵食車司機就做足晒錯誤動作, 搞到全世界大塞...

佔中個排冇哂巴士 全香港都唔塞車

要埋好站先可以上落客呀

講咩巴士搞到塞車
不如屌班打尖撚 硬cut撚啦
特別班van仔的士佬

3線行中線唔排隊 去到尾就停定想cut返埋左線
兩條線一齊塞撚哂

巴士唔係主因

見得最多係dc9同搵食van

成撚日zip黎zip去 又唔撚係快左

成日見架的士Zip完 我係原本條線都快過佢

都唔知嘈巴士定私家車錯為咩 個最大問題係規劃
屋企有人揸車搵食好多年都講 有d位應劃線又唔做 有d位又亂咁劃 搞到駕駛者都難跟

主要幹道 劃返條巴士專用既線 根本就大家都好順

照早既告士打道就係好好既例子 巴士咪塞死左線 慢慢排隊埋站囉

係咁架喇，講事實佢地唔會信

agree

WFH 巴士上落客都少左啦

特別d商業區站 落40個同落幾個都差好多時間啦

邊有得咁比較

差幾多，1分鐘內乜7都落晒啦，你估幾百人一齊落車咩

東廊繞道前和富道最好例子，巴士班次無變，但wfh而家完全唔塞，果到高速公路無埋站，咩原因？

咁你就真係朝早去港島灣仔望下
我日日坐既 基本上東區過黎灣仔架架爆

落車都有排落 上層果堆都有排
呢d數係積少食多 一架巴士1分鐘 照早10架都成兩個字啦

仲有大老山獅子山，平時一多線合一就塞到閪咁，一停學+wfh就順到仆街，班次明明無變，又關巴士埋站事喇喂

灣仔有巴士專線，落幾多影響到幾多？

我都係日日港島

講緊上落客量多會影響巴士埋站離站時間 架巴士停耐左咪會塞到後面

你就Spin去巴士專用線 灣仔只係商業區例子姐
咁講中環囉

巴士龍係咪次次排咗10架頂住你啊? 有巴士專線架
解釋下高速公路同大老山獅子山隧道塞車先講野啦，又多巴士停站啊?

灣仔左邊有巴士專線，落幾多客最多咪影響後面既巴士， 關其他線咩事

講緊上落客會影響wfh唔塞車
又講咩專用線

咁轉去中環ok?

咁無巴士專用線呢 上落客多少會唔會影響埋站離站呀？

真呀 屌佢老母啲垃圾5.5成撚日行快線做快線撚 頂撚住晒

in tesla auto drive we trust

今日wfh 少左私家車
屯公順到喊出黎

香港啲路咁窄 其他啱小巴依啲交通工具 多過雙層巴士囉 起步又慢 成日想出又出唔到 塞撚晒後面

我當你埋站落客位塞車原因係巴士
想問下高速公路同隧道位塞車係咪因為私家車先?
埋站落客無辦法一定要時間，咁點解高速公路平時唔使落客又咁塞先? 點解無人返學+wfh會咁順先? 巴士班次就一樣，你解釋下

傻鳩，私家車停得多定巴士停得多呀，你自己咪鳩野都assume黎講，我assume你老母生左你呢個弱智閪添呀

LA:

嘩好多巴士呀

你貼埋圖，你叫人點解釋

呢段以前睇過
事實係佢入面都有提 除左ai化外無可能做到

我唔知你Mix左邊個d comment去覆我

我淨係講 WFH下 上落客少左 班巴士埋站離站都快左

變相條路順左 唔單單淨係怪私家車搞到塞車

你就淨係針住我講巴士埋站離站講

我上面都有講 道路規劃 私家車亂cut線都係問題

你老母臭閪自撚私到
巴士客企街熱辣辣就得
你坐係部私家車嘆冷氣都唔得
咁有錢買部直升機接你囉
再唔係咪搭錢囉
今日先知會塞車？
你唔行入條路咪唔會塞到你

明明係成日有啲on9私家車拖龍又炒車先搞到咁撚塞，班自私撚竟然可以賴9職業司機

仲有呢個原因

你真係堅on9 你係都話啲私家車 阻尻住先啦
關巴士鬼事 就算啲巴士埋站阻尻你 你都吹佢唔脹

ban 曬巴士囉, 一人一部私家車一定唔會塞

盲人都揸到車

收工時間屯門入元朗條路
番工時間元朗入屯門 兆康西鐵站對出

明明冇壞車雖然多車但都可以停係到

大家保持到距離一定唔會成日無啦啦停係到

巴士太撚密

巴士站

因為太多撚屌司機唔閪識渣車

喺連登地主車主顧主都是食人的惡魔

yes

大老山淨係巴士都塞一條線

所以你講既就係執法問題
如果真係要搞, 泊一日點會得抄兩三次
而家新例好似半個鐘可以抄一次
又或者直頭拖車, 之前附近條街成條街D車拖走

好有錢既人唔多, 你出既招夠辣就搞掂

其實學新加坡咁，出車費用勁高，等班惡窮撚冇車揸咪得，一萬幾千又出一部，有錢買車，無錢泊車又出。

學埋日本某d地區咁
買車(一二手都好)要有車位證明,證明你有能力泊車先俾買

晚晚東隧老隧北行入口塞到開party
有巴士站係附近咩?
朝朝大埔公路南行塞又係有巴士站呀?

cut一班巴士
只要有三條友轉去揸車
就已經等於無cut過

一學校假期就

隔日見一次真係基本

呢個真 好多老人家專搭過海巴士咁 搭兩個站落車又兩蚊

其實未必 有啲站平時好忙 放假就鬼影都無只 飛站都得

多私家車係原因，但係巴士站規劃都好有問題
龍翔道往新界方向，黃大仙中心對出個堆巴士站
成廿條線經個到上落客，慢線長期比巴士霸晒

呢個先係原因，自動駕駛一樣塞車